深入淺出–能夠對抗紫外線照射的生物

高強度的紫外光、高溫高壓無氧氣，單憑字面來看已經感受到其強大的破壞力，究竟地球上還有沒有生物可以在這嚴峻的環境生存得到?

水熊蟲(Water Bears)，就是其中一種能夠活下來的生物。

（圖2）水熊蟲是約長0.5-1mm的小型動物，屬於緩步動物科，約有1300隻品種。

牠們大多聚居在潮濕土壤及青苔裡頭，深海裡頭亦能找到牠們的蹤影，甚至在太空環境亦能生存得到，生命力非常頑強。

（圖3）最近有科學家發現（Fig1)，某品種對紫外光呈高抗性的水熊蟲品種，會在紫外光照射底下發出藍光。

他們亦嘗試抽取水熊蟲水溶性的部份，發覺裡頭的色素能夠有效為其他低紫外光抗性的水熊蟲及其他蟲類抵擋紫外光帶來的殺傷力。

除水熊蟲外，鸚鵡在紫外光下均會發出螢光，但會否為牠們帶來紫外線的抵抗力還是疑問。
而水熊蟲這種抵禦紫外角的色素科學結構，還需進一步的研究才能確立。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。
Ref1:

咁隻野內部應該有螢光發光體去吸入uv

或者將UV轉化成為藍光

巧打意佢哋係咪自備太陽油

你google吓啲圖就會覺得改變睇法。

自備太陽油，都可以咁講。

我屌就係中學bio書chapter 1嗰隻嘢我收返巧打意

Push

推

可能喺另一個角度睇會巧打意

我唔明點解佢個名咁QQ但可以咁樣衰

Pish

水熊蟲咁cute都比你地話樣衰

記得好耐之前睇過，係幾cute嘅

印象中呢隻蟲仔唔只紅外線
佢耐高溫、耐寒、耐低氧環境……blablabla

可以話係現實版異形(無寄生能力)

用嗰名中和番

（Show Blocked Worms–水熊蟲）

太空都生存到

蠍子呢

都會發光，但應該無實驗證實可以擋紫外線。

暫時應該只有水熊蟲有確實數據證實做得到。